Raja Adipati Ida Dalem Krena Kepakisan (1350-1380), sebagai cikal bakal dari dinasti Kresna Kepakisan, kemudian Keraton Samprangan mampu bertahan selama lebih kurang tiga abad. | Masa kerajaan - Sejarah Kota Gianyar
Ida Dalem Ketut Ngulesir (1380-1460) | Masa kerajaan - Sejarah Kota Gianyar
Ida Dalem Waturenggong (1460-1550) | Masa kerajaan - Sejarah Kota Gianyar
Ida Dalem Sagening (1580-1625) | Masa kerajaan - Sejarah Kota Gianyar
Ida Dalem Dimade (1625-1651). | Masa kerajaan - Sejarah Kota Gianyar
